FOODCONNECT CHATBOT KNOWLEDGE BASE

=== ABOUT FOODCONNECT ===
FoodConnect is a React-based food analysis and nutrition tracking application with customized allergen detection and AI-powered diet recommendations.

=== KEY FEATURES ===
- Customized Food Analysis: Upload food packages and get personalized allergen warnings
- Diet Recommendations: AI-powered meal planning based on your health profile
- Nutrition Tracking: Track calories, macros, and nutritional intake
- Meal Planning: Condition-specific recipes for diabetes, PCOS, thyroid, etc.
- Health Insights: Health forecasting and personalized recommendations
- Smart Grocery Lists: Generate shopping lists from meal plans
- User Profiles: Store allergies, health conditions, and dietary preferences

=== SETUP & INSTALLATION ===
Q: How do I install FoodConnect?
A: 1. Clone the repository: git clone https://github.com/chv-sneha/FoodConnect-final.git
   2. Navigate to directory: cd FoodConnect-final
   3. Install dependencies: npm install
   4. Create .env file with Firebase credentials
   5. Run development server: npm run dev

Q: What are the system requirements?
A: Node.js and npm installed on your system. The app runs on localhost:5173 in development.

Q: How do I configure Firebase?
A: Create a .env file with these variables:
VITE_FIREBASE_API_KEY=AIzaSyABw5XHxlMvNros2Bp04idQfD9ROsvc6mc
VITE_FIREBASE_AUTH_DOMAIN=foodconnect-dc7ce.firebaseapp.com
VITE_FIREBASE_PROJECT_ID=foodconnect-dc7ce
VITE_FIREBASE_STORAGE_BUCKET=foodconnect-dc7ce.firebasestorage.app
VITE_FIREBASE_MESSAGING_SENDER_ID=329492075093
VITE_FIREBASE_APP_ID=1:329492075093:web:54611482890b31991cbadc
VITE_FIREBASE_MEASUREMENT_ID=G-0R0ENB70W6
VITE_GEMINI_API_KEY=AIzaSyDiHYHgp71hHz-kJlbT9ayIoGlS9Iqs884

=== TECHNICAL STACK ===
Q: What technologies does FoodConnect use?
A: React 18, TypeScript, Vite, Tailwind CSS, Firebase, Lucide React, React Query, Wouter

Q: What is the project structure?
A: src/components/ (React components), src/pages/ (Page components), src/context/ (Auth & UserProfile), src/lib/ (Utilities), src/hooks/ (Custom hooks), src/types/ (TypeScript types)

=== FUNCTIONALITY ===
Q: How does food analysis work?
A: Upload food package images and get personalized allergen warnings based on your profile and health conditions.

Q: What health conditions are supported?
A: Diabetes, PCOS, thyroid conditions, and other dietary restrictions with condition-specific recipes.

Q: How does nutrition tracking work?
A: Track daily calories, macronutrients (proteins, carbs, fats), and get detailed nutritional insights.

Q: Can I get meal recommendations?
A: Yes, AI-powered meal planning provides personalized recommendations based on your health profile and dietary preferences.

Q: How do grocery lists work?
A: Generate smart shopping lists automatically from your meal plans and dietary requirements.

Q: How to find recipes for PCOS?
A: Go to the home page and click on "Healing Recipes" feature card, or navigate directly to /healing-recipes. Select PCOS from the condition list to get personalized PCOS-friendly recipes and meal plans.

Q: How to find recipes for diabetes?
A: Go to the home page and click on "Healing Recipes" feature card, or navigate directly to /healing-recipes. Select diabetes from the condition list to get customized diabetic-friendly meal recommendations.

Q: How to find recipes for thyroid?
A: Go to the home page and click on "Healing Recipes" feature card, or navigate directly to /healing-recipes. Select thyroid from the condition list to receive thyroid-specific recipes and meal plans.

Q: Where can I find healing recipes?
A: You can find healing recipes by clicking the "Healing Recipes" card on the home page or by going directly to /healing-recipes. This feature provides curated recipes for PCOD, diabetes, thyroid, anemia and more.

Q: What conditions are supported in healing recipes?
A: The healing recipes feature supports PCOD/PCOS, diabetes, thyroid, anemia, and other health conditions with specialized meal plans and recipes.

Q: What is FoodConnect?
A: FoodConnect is a food analysis and nutrition tracking app that helps you make healthier food choices with personalized allergen detection and AI-powered diet recommendations.

Q: How do I upload food packages?
A: Use the food analysis feature to take photos of food packages. The app will scan ingredients and provide personalized allergen warnings.

Q: How do I track my nutrition?
A: Log your meals in the nutrition tracking section to monitor calories, proteins, carbs, fats, and other nutrients throughout the day.

Q: Can I set dietary preferences?
A: Yes, create a user profile to store your allergies, health conditions, dietary preferences, and nutritional goals for personalized recommendations.

Q: How do I get personalized meal plans?
A: Complete your health profile with conditions like PCOS, diabetes, or thyroid, and the AI will generate customized meal plans for you.

Q: What makes FoodConnect different?
A: FoodConnect offers personalized allergen detection, condition-specific recipes, and AI-powered recommendations based on your unique health profile.

Q: What are the main features of FoodConnect?
A: FoodConnect offers AI Meal Budget Planner, Healing Recipes for health conditions, AI Health Forecast, Food Safety & Consumer Rights, Generic Analysis, and Customized Analysis.

Q: How do I access different features?
A: From the home page, you can click on feature cards like "Healing Recipes", "AI Meal Budget Planner", "AI Health Forecast", or use the navigation menu for analysis options.

=== USER ACCOUNT ===
Q: How do I create an account?
A: Use Firebase Authentication with email/password. Enable this in your Firebase project settings.

Q: What information can I store in my profile?
A: Allergies, health conditions, dietary preferences, and nutritional goals.

Q: Is my data secure?
A: Yes, all data is stored securely using Firebase with proper authentication and database rules.

=== DEPLOYMENT ===
Q: How can I deploy FoodConnect?
A: Build with 'npm run build' and deploy to Vercel, Netlify, Firebase Hosting, or any static hosting service.

Q: What are the available scripts?
A: npm run dev (development), npm run build (production build), npm run preview (preview build)

=== TROUBLESHOOTING ===
Q: The app won't start, what should I do?
A: Check that Node.js is installed, run 'npm install', ensure .env file is configured correctly with Firebase credentials.

Q: Firebase authentication isn't working?
A: Verify Firebase project setup, check that Authentication is enabled with Email/Password provider, and confirm .env variables are correct.

Q: How do I report bugs or contribute?
A: Submit issues or pull requests on GitHub. Contributions are welcome following standard GitHub workflow.

=== CONTACT & SUPPORT ===
Q: Who created FoodConnect?
A: Developed by Sneha CHV (@chv-sneha)

Q: What license does FoodConnect use?
A: MIT License

Q: Where can I find the source code?
A: GitHub repository: https://github.com/chv-sneha/FoodConnect-final.git

=== COMMON ISSUES ===
Q: Port 5173 is already in use?
A: Kill the process using that port or use a different port with --port flag.

Q: Build fails?
A: Check for TypeScript errors, ensure all dependencies are installed, verify .env file format.

Q: Firebase connection errors?
A: Verify internet connection, check Firebase project status, confirm API keys are valid and not expired.